# COMPTE RENDU RESTAURANT ADVISOR SOUS LARAVEL 7

## Consignes

Le projet est divisé en deux parties :

La première partie du projet consistera à mettre en place une API en utilisant l’un des frameworks proposés (Laravel). Il faudra également gérer la persistance des données que vous allez manipuler au niveau de votre application. Il est nécessaire que cet ensemble soit parfaitement fonctionnel pour éviter les problèmes lors de la communication avec l’application cliente.

La seconde partie a donc pour but de créer une application mobile native (Android ou IOS), qui utilisera l’API pour ses fonctionnalités principales

Le but du projet est donc de créer une application mobile permettant de gérer les restaurants. Cette application permettra d’afficher les restaurants, de voir leurs ratings, avis, etc. Vos Web Services assureront donc la sauvegarde, la récupération et la mise à jour des informations sur les restaurants.

A la fin du projet, on vous demandera de préparer un compte rendu dans lequel vous expliquerez la façon dont vous avez procédé pour créer le projet (API et l’application Mobile).


### Pour que le projet fonctionne vous devez :

1. telecharger un IDE : de preference Visual studio code ou phpstorm.

2. ouvrir le projet dans l'IDE de votre preference.

3. Avoir composer au préalable installé.

4. Avoir php 7.2 ou 7.3 ou 7.4 au préalable installé dans le but d'utiliser le serveur de developpement intégré de PHP pour servir l'application (projet).

5. lancer la commande : php artisan serve, cette commande  permet de demarrer un serveur de developpement.

6. Vous devez configurer le fichier .env dans le but d'établir la communication entre le projet et votre base de données.

7. Lancer la commande : php artisan migrate pour lancer les migrations.

8. Lancer la commande : composer dump-autoload pour regenerer le chargeur automatique de composer.

9. Lancer la commande : php artisan db:seed pour ensemencer la base de données.  

10. Avoir POSTMAN au préalable installé pour pouvoir tester les requetes. 

11. Pour la partie Front Android-Studio a été utiliser.

12. Téléchargement de dépendance tout et dans le library.

### TESTE : SOUS FORME D'UN JSON

#### Exemples des requetes

1. type : post, url exigé : /api/register

##### donnée : 
            {
                "login" : "Rowandja_d",
                "email" : "daniella@gmail.com",
                "name" : "Rowandja",
                "firstname" : "daniella",
                "age" : 21,
                "password" : "123456"
            }

##### N.B : 
tous les champs sont required et seul le champ email qui exige un email.

##### Reponses :
201 en cas du succès et 400 en cas d'erreur.

2. type : post, url exigé : /api/auth

##### donnée :

            {
                 "email" : "daniella@gmail.com",
                 "password" : "123456"
            }
            
##### Reponses :
200 en cas du succès et 400 en cas d'erreur.

3. type : get, url exigé : /api/users

##### Reponses : 
200 : JSON Array(Users) exemple du resultat :

    [   
        {
            {
                "id": 2,
                "username": "Rowandja_d",
                "email": "daniella@gmail.com",
                "name": "Rowandja",
                "firstname": "daniella",
                "age": 21,
                "created_at": "2021-03-05T08:38:09.000000Z",
                "updated_at": "2021-03-05T08:38:09.000000Z"
            }
        }
    ]
        
4. type : get, url exigé : /api/restaurants

##### Reponses :
200 : JSON Array(Restaurants) exemple du resultat :

    [
        {
            "id": 1,
            "name": "MacDonald's",
            "description": "Classic, long-running fast-food chain known for its burgers, fries & shakes.",
            "grade": 3.2,
            "localization": "Centre Commercial Grand Ciel, 30 Boulevard Paul Vaillant Couturier, 94200 Ivry-sur-Seine",
            "phone_number": "01 49 60 62 60",
            "website": "macdonalds.fr",
            "hours": "Monday-Saturday 9AM–9PM, Sunday Closed",
            "created_at": null,
            "updated_at": null,
            "deleted_at": null
        },
        {
            "id": 2,
            "name": "StarBuck",
            "description": "Coffee.",
            "grade": 4.3,
            "localization": "Centre Commercial Grand Ciel, 30 Boulevard Paul Vaillant Couturier, 94200 Ivry-sur-Seine",
            "phone_number": "01 49 60 62 60",
            "website": "starbuck.com",
            "hours": "11AM-9:30PM",
            "created_at": null,
            "updated_at": null,
            "deleted_at": null
        }
    ]
    
5. type : get, url exigé : /api/restaurants/{id}

##### Reponses :
200 : JSON Array(Restaurant) exemple de la requetes  /api/restaurants/1 :

        {
            "id": 1,
            "name": "MacDonald's",
            "description": "Classic, long-running fast-food chain known for its burgers, fries & shakes.",
            "grade": 3.2,
            "localization": "Centre Commercial Grand Ciel, 30 Boulevard Paul Vaillant Couturier, 94200 Ivry-sur-Seine",
            "phone_number": "01 49 60 62 60",
            "website": "macdonalds.fr",
            "hours": "Monday-Saturday 9AM–9PM, Sunday Closed",
            "created_at": null,
            "updated_at": null,
            "deleted_at": null
        }
        
6. type : post, url exigé : /api/restaurants

##### donnée :

        {
            "name": "ETNA",
            "description": "Ecole Technologies et Numeriques Avancées",
            "grade": 7.2,
            "localization": "Centre Commercial Grand Ciel, 54 Rue Grandcoing , 94200 Ivry-sur-Seine",
            "phone_number": "07 59 60 62 60",
            "website": "ETNA.fr",
            "hours": "Monday-Saturday 9AM–6PM, Sunday Closed"
        }
        
##### Reponses :
201 en cas du succès et 400 en cas d'erreur.

7. type : put, url exigé : /api/restaurant/{id}

##### donnée :

/api/restaurant/3

        {
             "name": "ETNA-SCHOOL-OF-WEB"
        }
        
##### Reponses :
200 en cas du succès et 400 en cas d'erreur.

8. type : delete, url exigé : /api/restaurant/{id}

##### donnée :

/api/restaurant/4

##### Reponses : 
200 en cas du succès et 400 en cas d'erreur.

9. type : get, url exigé : /epi/menus

##### Reponses :

200 : JSON Array(Menus) exemple du resultat :

    [
        {
            "id": 1,
            "name": "Menu A5",
            "description": "8 sushis, 4 makis,  4 calofornia rolls",
            "price": 16.5,
            "restaurant_id": 1,
            "created_at": null,
            "updated_at": null,
            "deleted_at": null
        },
        {
            "id": 2,
            "name": "Black Coffe",
            "description": "Black Coffee",
            "price": 3,
            "restaurant_id": 2,
            "created_at": null,
            "updated_at": null,
            "deleted_at": null
        }
    ]
    
10. type : get, url exigé : /api/menus/{id}

##### Reponses : 

200 : JSON Array(Menu) exemple du resultat /api/menus/1 :

        {
            "id": 1,
            "name": "Menu A5",
            "description": "8 sushis, 4 makis,  4 calofornia rolls",
            "price": 16.5,
            "restaurant_id": 1,
            "created_at": null,
            "updated_at": null,
            "deleted_at": null
        }
        
11. type : get, url exigé : /api/restaurants/{id}/menus

#### Reponses :

200 : JSON Array(Menus) exemple du resultat /api/restaurants/1/menus :

    [
        {
            "id": 1,
            "name": "Menu A5",
            "description": "8 sushis, 4 makis,  4 calofornia rolls",
            "price": 16.5,
            "restaurant_id": 1,
            "created_at": null,
            "updated_at": null,
            "deleted_at": null
        }
    ]
    
12. type : post, url exigé : /api/restaurant/{id}/menus

##### Données : 

        {
            "name": "Nouveau Menu",
            "description": "Pomme de terre, Canard,  Sauce au citron",
            "price": 50.5,
            "restaurant_id": 1
        }
        
##### Reponses : 

201 en cas de succès et 400 en cas d'echec exemple du resultat /api/restaurants/1/menus :

13. type : put, url exigé : /api/menus/{id}

##### Donnée :
/api/menus/1

        {
            "name": "Menu a jour"
        }
        
##### Reponses :

200 en cas du succès et 400 en cas d'erreur

14. type : delete, url exigé : /api/menus/{id}

##### donnée :

/api/menus/1

##### Reponse :

200 en cas du succès et 400 en cas d'erreur.


